大公報：林子健應看精神科 不可放過反對派政客

報稱於旺角被操普通話男子擄走的民主黨員林子健，凌晨被警察西九龍總區重案組以「涉嫌誤導警務人員」罪名拘捕，而警方強調，虛報被非法禁錮是嚴重罪行，予以強烈譴責。《大公報》社評則再呼籲林子健看精神科醫生，又指不可放過李柱銘等反對派政客，明言「高鐵通車就是他們的『大敵』，一旦『一地兩檢』成功施行，他們就『係咁先』」。

社評題為＜「自釘自演」可憐 利用醜劇可恥＞，指「被擄」事件「滿紙荒唐言」，不值一哂，認為林子健目前最需要的是光顧精神科醫生，「連罵他幾句都多餘」。

不過社評強調非說事件可以告一段落、不予追究，「林子健自編自演、自傷自殘，他只是一個長期在反對派圈子中鬼混的『可憐蟲』，但對明知事件屬偽造卻仍要大加利用的反對派政客，卻不僅不可以放過，還要大張撻伐……這裏面，首先是『民主黨』的『大佬』李柱銘」。

社評又說，李柱銘、工黨李卓人等人明知「鬧劇」都要「抽水」，只因他們反對高鐵通車、反對「一地兩檢」、反對香港搭上內地經濟高速發展這趟快車的陰暗心理和圖謀，已到近乎瘋狂地步，「只有破壞『一國兩制』、阻撓港人與國家的聯繫和情誼，才是反對派真正要達到的目的和用心所在」。

社評更明言，「高鐵通車就是他們的『大敵』，一旦『一地兩檢』成功施行，他們就『係咁先』了」。